**2108. – Saussurea discolor** DC. – Plante vivace à tige de 15-30 cm simple ou un peu rameuse au sommet, cotonneuse ; //feuilles tomenteuses et d'un blanc de neige en dessous, vertes et presque glabres en dessus, les inférieures //lancéolées ou lancéolées-oblongues, acuminées, //dentées //ou sinuées-dentées à //limbe cordé ou tronqué-échancré à la base, //pétiolées, //les supérieures //sessiles, étroites, entières, un peu //élargies à la base ; //capitules subsessiles ou pédoncules en corymbe ; involucre ovoïde à folioles pubescentes, les extérieures ovales, obtuses, mucronulées ; fleurs purpurines ou rougeâtres.
Rochers des hautes montagnes : Isère, Savoie, Hautes-Alpes. – Suisse, Italie, Tyrol, Styrie, Autriche, Transylvanie. = Juillet-août.